覆核王：太遲又話不可干預中央

覆核王：太遲又話不可干預中央

4,260

■呂智恆（左）及郭卓堅（右）

【本報訊】申請人一方曾於聆訊中表示本案有多個情況特殊，法庭應盡早受理，例如可迫使特區政府考慮其他合法方案、避免訴訟拖延影響高鐵通車及立法後始發現政策越權，又指若一地兩檢安排完成後始遭市民成功挑戰，勢將浪費巨額公帑，並令中港兩地要倉卒提出替代方案，造成不便。惟法官指上述擔憂只牽涉公共開支及行政安排，屬於政治議題，應由兩地政府、而非法庭解決。

申請人郭卓堅及呂智恆昨日均表示會考慮上訴。郭卓堅自言不反對一地兩檢，他只是反對在本港執行內地法律。

兩人考慮上訴

郭卓堅不滿法庭指他太早覆核，「如果我哋太遲，佢又會話中央同意咗，香港唔可以干預中央」，指法庭「將個龍門搬來搬去」。

呂則指以現時本港政治環境而言，在黑箱作業下一地兩檢「冇可能過唔到」，故必須及早覆核，同時會由10月1日起召集市民參與不合作運動，抵制中資黨產。

另外，法官頒令申請人需要支付政府一方訟費。由於呂智恆及李嘉廉獲批法援，而張德榮及曾健成在未獲法援後已退出訴訟，故只得郭卓堅要自行承擔。郭揚言公民抗命，不會付堂費，但會眾籌律師費。

■記者楊家樂

上一則
稱未立法申請言之尚早 官指暫難言違憲拒受理一地兩檢覆核

下一則
涉失教師資格留校 興德前校長助理保釋

郭生

法院有可能就假設事情作法律見解嗎？

有無法律JJ解答

郭生算係咁

佢都唔知揹住幾多條呢d數

比泛民，左膠，熱狗果堆 做得更多

香港人支持你

respect

阿牛知道無法援，即刻縮

做聖人唔洗生活咩

阿伯好醒喎 ，知道晒狗官個邏輯

叫佢比佢咪又鳩縮, 講撚到唔犧牲就好大問題

覺唔覺得有啲似

邊度似，你幾歲啊

法治已死

人地台大法律系畢業
做過法律知晒狗官個邏輯點玩